[多圖]Google Chrome有用extension

1.
Google Dictionary (by Google)

睇外語文章, 尤其英文, double-click就可以有簡單嘅字面意義, 做學校網上quiz又幫到手, 由用Chrome用到依家都有用呢個extension但留意唔係全部網都用到, 例如連登, 有時work有時唔work

Setting (right-click extension>option):

2.
uBlock Origin

標榜佢自己係食最少ram同cpu嘅adblocker, 自己用so far冇乜問題

早排都見到有人討論用邊隻adblock for chrome, 留言都係叫各位用uBlock:

adblock list (right-click extension>option):

3.
終結內容農場

顧名思義就係當你打開內容農場時, 佢會進行攔截

台灣blogger介紹文:

香港人整嘅, 又有用, 必須裝啦屌

上網搵資料, 有人建議應該更直接喺個router到set, 但我未試過, 得閒會試下整:

Setting:
冇, 即裝即用, 可以自行再加block list

4.
HTTPS Everywhere

HTTPS嘅S, 係代表secure, 所有以HTTPS作網址開頭其實都係有使用到SSL (Secure Sockets Layer) / TLS (Transport Layer Security) , 防止使用者同個website之間傳輸任何資料俾hacker讀取資料但就防唔到狗, 因為狗係唔使hack咁撚on9, 假設你喺連登講咗D嘢引狗, 佢哋係直接申請warrant去搵連仔

呢個extension好處係可以幫你force用https入個website, 變相成個user experience可以更安全

to

壞處就有d仍然沿用HTTP嘅網, 係force唔到用HTTPS, 有機會要熄咗個extension先入到

HTTPS詳細解釋:
[url]
[/url]

Setting (left-click extension):

後話:
本身唔係IT, 只係想分享幾個好用extensions俾各位, 一路用咗好幾年都感覺良好自己一掂到人哋部機有chrome就會del晒佢哋d唔等使嘅extension再裝以上四個, 幫埋佢哋set埋, so far d feedback返嚟都係幾好冇投訴

【524前八件事 —— 從反送中到反國安法，拜托大家最低限度，要將上年五月尾六月頭做過嘅野，搬返出來做一次。】

一、昨晚紅磡天橋擺聯合站，反應係唔錯既，但記得上年五月尾坐監既時候，每日睇報紙就見到勁多聯署、文宣同埋自發街站遍地開花，既然國安法比起逃犯條例痴線十萬八千倍，家陣疫情將近尾聲，想呼籲大家全民街站，大佬網上大家嗌曬救命，好多人可能仲望住昨日跌既股市，街頭數目真係要多過上年六月九日前。

二、無單張唔知派乜？岑敖暉 Lester Shum同埋八鄉朱凱廸 Chu Hoi Dick昨晚砌左份反國安法單張，再三拜托大家拎去印，唔洗問佢兩個架啦，直接download就得： 另外，乜野貼紙周街貼、海報周圍痴，都好需要文宣手足量產，最好Youtube戰線既朋友都幫手，我地用上年暑假既節奏去應對中共接下來既攻勢。

三、仲有跟開教育議題同埋串連學生既鄭家朗 Isaac Cheng都有同我講，近排教育界同學界清算得咁痴線，查實都會激發大家想做野，咁就麻煩各位校友、家長同埋學生，幫手夾辦學團隊表態；雖然聯署好可能今時今日既作用呢，點都無上年五月尾咁震撼，但至少各校反送中關注組，又係時候郁返，尤其係差唔多考完DSE既學生。

四、去到國際戰線，西方媒體社論發功、美國三大報頭條全撐香港、國會議員排隊相繼表態、國務卿正式發反對，國際關注呢兩日返曬來明顯，我同周庭 Agnes Chow Ting接訪問接足全日無停過，從英美加法德韓日，去到印度土耳其以色列俄羅斯巴基斯坦既記者，都問緊我香港發生乜野事。國際線人人都可以參與！即刻入：

四、街頭點搞呢，就大家都明好難畫公仔畫出腸，但我覺得呢個「524遊行前需要解決既四件事」（ 寫得非常好，裡面講既幾個問題要傾，而且要盡快聽日前有共識，如果唔係聽日都唔知點好……總之。用唔同方式日間谷人數，至於夜晚就返西方時區一定要用Twitter戰線，呢個週未一定一定一定同國際社會講，香港人會繼續抗爭反擊國安法。

五、無論係「Time is running out in Hong Kong」定係「It is the beginning of the end of Hong Kong」，都係我做訪問時會有既講法，對比起上年都有兩、三個月時間煲起反送中，依家真係極限挑戰，逼香港人未來兩、三星期，從疫情既氣氛，近乎由零開始，唔該大家要將上年五月尾六月頭做過嘅野，搬返出來做一次，仲要做得更好！我地有上年既經驗，應該會谷得更好，快手，盡做。

六、搞成咁，九月選舉有無用？我既答案係：「仲有。」如果仲有投票日既話，無論點DQ，選舉仍然緊要，因為佢確立到國際線同街頭既香港民意基礎同認受性，可能大家身處香港唔覺，但國際一定咁睇。我永遠唔會忘記大學保衛戰炮火連天，唔少記者問我沈默大多數點睇，又話香港人Go Too Far應該反對示威者武力下省五千字……否則會失民心，點知選舉結果贏到開巷，全部質疑批評收曬聲，更唔好講美國總統就係區選大勝三日後簽法案，令《香港人權民主法》 正式生效成為法律；至於制裁，除左若然未報只係時辰未到，大家都明就算制裁鄧炳強凍結西方國家資產，唔代表中共就會立即收回國安法，總之我會盡力同眾志駐華盛頓常委敖卓軒 （Jeffrey Ngo）夾，努力緊。

七、問都唔洗問，全民共識Top Piority，目前最緊要最緊要呢，就一定係要拉倒中共喺香港實施國安法，成數唔高，甚至係低，我知，但上年反送中，大家6月11日，咪一樣有咁既心情，唔係咩？如果睇完以上呢段字，大家都仍然唔太知有咩身位，唔想自己一個做到乜野，歡迎發訊息去羅冠聰 Nathan Law、觀塘願景 - 梁凱晴 Jannelle R. Leung、 張崑陽 Sunny Cheung、何桂藍 Gwyneth Ho既專頁度話想做義工，街站、聯署、文宣、網戰、國際線，大家一定有排忙。

八、最後，想同前日開始 unlike Facebook page，Instagram del相既朋友講，你地洗唔洗驚到咁？驚又好，灰又好，人之常情，我都會擔心，當然有壓力，但洗唔洗去到咁既地步呢……細心諗諗，都知國安法通過之後，頭十個、一百個定甚至一千個清算對像，都無你份架啦，反而我都預左榜上有名，但依家咪又係生勾勾喺香港，打左成篇野比大家睇。唔係講到好有希望，家陣形勢當然差到爆，仲要今鋪國安法，大家都知擺明係要清算國際線，但既然時間無多，就只能兵來將擋，同大家一齊留守香港。
------------------------------------
儘管拉人封艇，取締眾志不再是空談，留一口氣，點一盞燈，拜托大家幫忙延續國際戰線血脈：
存亡號召，絕不撤退。

Source：

Privacy Badger

唔好用chrome 用firefox

x2

有冇播放器介紹

Brave Browser‎ 已經可以取代到2,4
再唔洗比GOOGLE / FACEBOOK追蹤到你再SELL你廣告

重要係Chrome extension都裝得返

巴打呢個幾好即刻裝咗
試咗同時開晒我recommend嘅extension+你呢個上D愛情動作片網站, 係冇問題的

唔用Firefox個原因係Google個Google Dictionary真係好好用, 睇西班牙文同英文文章嗰陣, 冇咗Google Dictionary係有少少跛手跛腳
我認我係太依賴呢個extension

但Firefox的確喺好多方面都好過Chrome, load個page個反應已分高下

我都聽過下呢個Browser, 有機會Down嚟試下先

你係指咩播放器先? 如果你係講電腦睇片, 我自己部Macbook同PC都係VLC, 因為唔想煩

Firefox default 中文字體係新細明體要點搞

字型設定無得較？

我指chrome睇片，有時用google drive睇片佢某啲格式播唔到

要點較
之前試過較正黑體 但有啲網都係得新細明體

有無股票extension推介

thx

如果translate既話，我覺得呢個好用D

你嗰個一翻譯長少少既句字就會食咗D字

翻譯我用依個插件, 仲好用, 一次可以顯示幾個唔同嘅source, 可惜有簡體字

Onetab

Google Dictionary係幾方便 但佢d翻譯好多時都唔係你想要果樣野黎例如 某d單字 佢會翻譯為某某歌手曾經出過既同名既album

我用開呢埋

有冇 extension 可以成個 webpage download 落嚟 連埋佢啲 link ?

Right click … 另存新檔，
唔需要 chrome extension